網民懷疑林鄭錄影片為合成片 電腦分析幾分鐘身體沒移動

網民懷疑林鄭錄影片為合成片 電腦分析幾分鐘身體沒移動

行政長官林鄭月娥昨天發表一個錄影片段向市民公佈未來打算撤回逃犯條例修訂草案，除了引起社會議論紛紛之外，也有不少網民認爲發言片段不自然，有可能是電腦合成片段。

網友 Jackie Cho 認為片段中有不少令人覺得奇怪的細節，例如面寬和肩膀的比例與以前的直播片段不同，頭部比例也有不自然之處。他再利用電腦工具軟件分析片段中畫面的改變，發現林鄭月娥除了眼睛和嘴巴之外，身體幾乎沒怎樣麼移動。

其實利用電腦合成製作類似片段的技術早就出現，之前中國的中央電視台也有試過利用搜狗的人工智能主播技術，製作新聞直播片段的例子，因此香港要使用類似技術來製作林鄭月娥講話片段，亦不無可能。當然，也有可能是林鄭月娥本身在拍攝片段時緊張僵硬而已，到底真相是怎樣，也許仍然需要進一步的分析。

來源：Jackie Cho Facebook

人工智能 林鄭月娥 香港政府

唔通真林鄭已經被消失

今朝先出嚟

琴晚臨急臨忙搵唔到個替身

GI Joe個總統

釋放林鄭月娥女士及其家人

想問下就算係合成片
會有咩後果
因為今朝到真人出咗嚟吠左一次

真外國勢力比人發現咗, 比人溶咗?!

其實冇，只係肯定唔到拍攝時間(或地點) ，同埋點解要合成，原因令人懷疑。

林病機械人

Push

佢有一兩星期冇公開露面 發生咩事
[black](誤) [/black]

被軟禁

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

屌 替身
火影中忍考試咩

條撚樣純粹唔想自己親口講姐

尋日聽live果時都覺佢把聲有啲唔同
好拆咁
係咪晚晚十點嗌到拆哂